屋企人同隻貓相處唔到

幾個月前收養左隻貓B，貓B其實好乖，我都好錫佢。
但係屋企人同我嘅觀念完全唔同，我當隻貓係寵物，佢地只係當佢畜牲，完全唔明點解我要花錢帶佢睇醫生，點解要買糧買雞肉俾佢食（佢地以前鄉下係餵貓食冷飯菜汁），仲要屌鳩我係咪嫌錢多

我俾隻貓上床跟我訓，老豆老母又會屌我，話隻貓始終係動物有病菌。明明啲貓就成日幫自己沖涼好乾淨。

平時都係得我同阿妹會鏟屎、拖地、餵貓、同佢玩，老豆老母唔幫手冇所謂，我都搞得掂，但佢地仲會講風涼說話俾我聽，話我對隻貓仲好過對佢地、啲貓屎搞到成屋都臭、自找麻煩等等。

之前隻貓喺我地食飯果陣跳上檯，俾我老豆打。所以我喺屋企嘅時候都佢看實佢，驚佢做錯野。但係我要返工，冇可能24小時睇住隻貓，我唔喺屋企果陣就好驚佢會闖禍，俾人打。搞到我自己都好大壓力。

我應該點做去改善屋企人同隻貓嘅關係？

利申：我好愛我隻貓，無論如何都唔會棄養

奉上主子圖一張

過多排你屋企人疼隻貓多過你個時你就唔會再問嫁啦

我本來都係咁諗，但隻貓黎左兩個月，老豆老母幾乎冇掂過佢。啱啱老豆仲開到口話好憎佢，好麻煩
我聽到之後喊左出黎

你老豆都話憎佢，感覺隻貓唔會有好結果

慢慢等佢地慣 希望佢地唔好蝦貓仔

呢個真，好多人由唔鐘意貓狗到每日同寵物都形影不離

你認真同佢地講下 話唔會放棄佢 叫佢地接受喇

點解養之前無諗下你屋企人本身係咩人，有冇溝通過先

又係無考慮清楚先做決定

同d窮人生仔一樣不負責任

因為隻貓仔係我喺街見到佢好慘，好虛弱咁叫，如果唔救佢實會死，所以執左返黎，唔係特登領養

唔可以一時三刻改變到屋企人。
你盡量陪多d你隻貓先！

我果隻都係

唔理佢。我有我錫

lm

開頭我屋企人完全同你屋企人一樣
養左就黎一年，前幾日先見我啊媽同佢玩得好開心
放心啦

無論點都好，唔好打貓仔

喊咩柒？

養前冇傾好
做咩急著養

到底你明唔明咩叫負責任

必要時你要自己搬出去同貓2個人一齊住
你知唔知責任係好緊要？

我屋企人本身都話好唔鍾意 點知宜家勁錫佢 朝朝執屎又餵佢食嘢

我知，所以我一個人揹起晒照顧佢地嘅責任。
隻貓仔係我喺街見到佢好慘，好虛弱咁叫，如果唔救佢實會死，所以執左返黎，唔係特登領養，根本冇時間傾

拎照顧貓既時間陪下兩老仲好啦

Btw如果去到真係搞唔掂
屋企人企到好硬可以tg我

養左貓之後，我放工就衝返屋企，放假又唔出街，陪多左老豆老母好多

我都想有呢個結局

我喺屋企嘅時候，會看實佢

要堅持阿
隻貓個樣好善良 好cute

我都希望有呢一日

多謝你嘅好意，但貓仔係我命根，我唔會唔要佢

貓就得一隻 老豆老母可以換過個
你自己諗啦

佢仲好乖好嗲添架，我行到邊佢跟到邊，又成日摟我摸

所以我都有搬出黎住嘅打算，最多自己辛苦啲

未必需要咁二元分立，我想尋求一個共存嘅方法

貓仔定女？
有親戚又係唔太中意貓 有次隻貓係佢張床痾尿 就襯佢d仔女唔係屋企趕走左隻貓

真心唔明
點解係養之前唔同老豆老母溝通下先？

老豆老母咁唔鐘意都仲要養 你覺得自己有冇問題？

好啦 帶左番黎 隻貓又要驚你老豆老母

樓主做決定前真係唔識得諗後果？

咩野諗住養左老豆老母之後會鐘意
完全係自私

老豆老母日日都要對住隻自己好唔鐘意既野

隻貓成日都要驚你老豆老母

樓主要開post係度同人講自己受好多委屈

因為你一個自私決定 導致全部人同貓貓都唔開心

我老豆老母以前同你爸媽一樣
但依家我老豆朝朝蒸雞肉比我啲貓 又幫佢梳毛
我呀媽日日幫佢地影相話好得意
日子有功，貓星人會感化你父母

係，我有自私嘅地方，但唔養都養左，你鬧我都冇意思，我每日都承受緊好大壓力，喺屋企都俾人冷言冷語。所以而家我係想尋求一個解決嘅方法。

我都有咁嘅打算，唔想貓仔咁慘，又唔想屋企人難受

貓仔
趕走隻貓咁絕？
咁我老豆老母唔會做到咁絕嘅，佢地知我好錫貓仔

你條垃圾害左隻貓

我阿媽果時又係冇啦啦拎左隻貓返黎養
我老豆好憎，因為日日要幫d西褲痴走d貓毛
有次隻貓病左，老豆話掉佢上山食下d草就生存到
最後老豆老母離婚，拎埋隻貓出黎住
過左十年，見親面，我老豆都問隻貓死得未

霸王硬上弓養寵物你估真係個個都work咩？
失敗例子唔周圍講啫

你老豆真係好憎隻貓

如果真係擔心可以係你唔係屋企果陣放貓貓係籠？
至少佢唔會搞到你父母，刺激佢地打貓仔

利申：冇養貓唔知咁會唔會唔好

害人害己

完全明白 我老豆老母都話我對隻狗仲好過對佢
好彩佢地都錫佢 又買糧又買尿墊俾佢

咁點算？
你之後點樣令佢地關係變好

對唔住

貓仔如果困籠會狂喵，喵得好凄涼

因為隻貓而離婚？

我老豆老母都係咁
仲話要毒死隻貓
btw樓主加油 主子會知道你錫佢

我屋企一開頭都反晒對
宜家養左年幾，佢地錫貓仲多過錫我
比d時間啦，佢地最終會接受

咁我都幾放心我老豆老母唔會咁做
不過係覺得湊佢好麻煩

點都好，多謝巴打

期待快啲到呢一日

其實樓上果啲不停屌嚟有咩意思 又幫唔到樓主又改變唔到現況，俾啲建議好過盲屌啦

上一代嘅人就係咁"文塞"
不過鍾唔鍾意隻貓依啲好主觀
就算樓主你點同父母傾
我諗佢地可能仲反感
有朋友初頭養果陣 同佢屋企人傾咗好耐
佢父母都無乜點改觀
到我朋友無再同佢父母傾 佢父母反而接受咗隻貓
唔會特別去摸佢同佢玩，但至少由初頭
唔鍾意隻貓講啲說話俾我朋友聽
到依家會主動餵隻貓食嘢食零食 對住隻貓笑...

當然...我都覺得如果要養寵物應該同屋企人商量下，如果先斬後奏，就算果刻救到隻貓，可能之後衍生出更多問題 而唔係剩係諗救果刻
不過點都好啦，既然都救咗返嚟，就有責任養佢一世。最壞打算 一係搬出去住，一係繼續現況。不過 建議唔好同父母再傾落去，一陣仲反感。

Btw...屌曬樓上啲唔追post嘅撚樣

接受與否，始終都要睇你父母自己點諗

自己由細到大都好鍾意貓 但我阿媽好唔鍾意，覺得又污糟又周圍咬野，透過佢養好多次都唔肯 之後上大學，我阿媽話不如奬勵我一齊養隻貓 一開始佢都唔係好鍾意，但養咗四年，依家晚晚要同老母爭貓訓 所以準備養多一隻

我唔知你同屋企人關係點
不過我覺得佢地吃你隻貓醋 （好似d人攞隻細貓返黎，主人又錫晒細貓，大貓唔鍾意咁）
如果你平日放工後同父母有傾有講既，會留嚮廳休息下既。而家就剩係入房同隻貓玩
咁父母梗係唔鍾意啦
試下應酬下父母先，同佢地相處完先理隻貓啦

比啲時間 我屋企人當時一聽到係流浪貓有皮膚病 就嘩嘩聲 好大反應
而家全家都好錫佢 就算俾佢抓損見血都笑笑口

垃圾 不負責任 屋企唔係淨係你一個 你根本就係自鳩私
非洲幾秒死一個 你有無幫手接佢返黎養或者助養佢
唔救佢實死唔係比你做一個自私決定既原因
你可以聯絡相關團體幫助佢

好多謝你呀巴打
我出得post預左有人屌，我都知我救佢果刻冇思考到後續嘅問題⋯⋯
我都唔期望老豆老母會錫隻貓，只係希望大家相處唔好再咁多磨擦，擔驚受怕

其實貓仔唔知頭唔知路，唔知我老豆老母唔鍾意佢架，成日都咕咕聲，我老豆返屋企佢聽到腳步聲又會跑去門口等佢，望住佢入門

我都作過最壞打算，如果真係相處唔黎，會搬出去住，最多要交租辛苦少少，但唔想屋企人難受

咁你有無諗過屋企人想唔想你搬出去？

肥啫啫好可愛呀
巴打你好幸福呀

我老豆就exactly係咁

一言驚醒洛克人
我會注意多啲呢方面

偽善而行動都好過你呢啲高高在上乜都唔做淨係屌人

佢嘅病係會傳染俾其他貓，你估會唔會有團體/ 貓義工肯收留佢？唔通通知愛協啪左佢咩
我承認見到佢果一刻我衰心軟，一時衝動執左佢返黎，冇考慮清楚之後嘅問題，先搞到而家嘅局面
點都好，我只係想解決個問題

其實我相信如果屋企人肯同貓仔多啲交流都會被佢融化，不過佢地拒絕同貓仔有任何接觸

唔會解決到
我屋企都係咁
唯有令隻貓唔好帶到麻煩比人

我屋企其中一隻貓係老母既同事塞過黎
個男同事有兩個好中意貓既仔養左隻貓
但個老豆好唔中意貓
成日問我老母要唔要隻貓
唔要就偷偷地放走佢
結果我老母拎左返黎
兩個仔以為隻貓偷走左好傷心 之後養多隻
結果老母同事又塞左比其他人

我想講既係，未同屋企人有共識真係唔好亂黎 最起碼下次唔好啦
仲要屋企人咁反感真係唔好奢望時間改變一切
如果唔係隻貓只係由一個地獄轉左去另一個地獄 你咁同害左隻貓無分別
所以 樓主你同屋企人傾完都無共識 想自己一個搬出黎住既 有無考慮實際問題?
你諗下 自己一個住 返工加做家務其實用左你好多時間
你真係陪到隻貓既時間有幾多?
你可以長期放棄休息時間?
咁不如幫佢搵個好人家把啦

祝樓主同屋企人傾完有好結果

你家人講個d 同我家人完全一樣
我就做好d , 清潔一定做到足
另外由唔多做家務到做
當"條件交換"

對我係work
雖然唔到佢地會摸佢錫佢
不過都唔反抗我養

最重要就係要令佢地唔會覺得養多隻野會麻煩到佢地

樓主有房就帶佢返房就ok...初初隻狗我屋企人同你態度都係咁。你盡量唔好比到麻煩佢地就ok...佢講D野你由佢講就得

又係依啲on9類比
中學雞都唔撚用啦
樓主點都好過你剩係識屌 剩係識企道德高地嘅撚樣
正一死廢柴
用你條廢柴個傻閪類比邏輯
你食飯都會死咖啦 點解仲食飯唔食屎？或者快啲死撚咗去，還掂人都係會死

你買D有繩果D假老鼠同隻貓玩
玩完個玩具放係D隨手可得既地方
壞左爛左唔好出聲再買一個返黎
等佢地少果陣有機會同隻貓玩下(可能啦)

冇追哂post 一開始有人質問樓主點解唔同左屋企人商量左先至帶貓返屋企就話見隻貓就死冇時間
到到有人話搞唔掂可以tg又話係命根唔可以唔要佢
講到尾咪又係自私 要因為你一己私慾而要令到佢冒住比你老豆老母打甚至掉出街既風險

我都係本身父母好憎養野
但係我帶咗隻貓B番去一個鐘我阿爸已經係咁讚佢可愛
到養咗個零月個時我阿爸阿媽已經話咁可愛點捨得唔要佢
依家番去第二到開學都好放心俾佢地睇
因為我同佢地講如果我個仔有咩事老竇老母都無情講

祝樓主父母快啲俾你主子收復

咁放佢係你房？
總之你唔係屋企果陣要確保佢安全啊

隻貓貓一定知你好愛佢,成日纏住你

呢個唔係老豆老母會唔會錫隻貓比隻貓感化既問題
係佢地腦入面貓貓狗狗就係畜生 就係唔識性
一日呢個觀念唔改 我同你講隻貓一日都無好日子過
係 大家唔開戰可以相安無事
但到隻貓大吉利是出左啲咩事 有病呀做手術呀
到你要用到錢既時候佢地一定屌鳩你

個時細個有養貓
老豆老母因為嫌佢唔乖有打過佢 又成日都話要趕佢出街
導致隻貓一見我老豆老母就會自己匿埋
我老母就越黎越冷淡 又話咩隻貓都唔同佢玩
又大隻啦唔得意啦 唔好養啦
其實佢應該係講笑但我都聽到個人好唔舒服
到我中學 隻貓膀胱塞撚左
我放學校服都唔換 自己一個帶隻貓去睇醫生
一知道要做手術(如果唔係就要安樂死) 就即刻打比老豆老母
但我老母第一個反應就係 下...起碼皮幾野喎 畜生黎咋 唔好醫啦 安樂死啦
個下真係覺得好撚無力 我係間診所到喊左好耐
直到我老母過黎搵我 見到隻貓隻眼仲好撚精靈 先唔忍心啪死佢帶佢返屋企
(比錢做手術? 我都想呀)
帶到返屋企好離奇咁自己通返
但兩個月後都係去左

巴打你而家有自己份糧應該可以阻止悲劇發生
但一日傾唔掂數 有咩事起上黎真係會家變

講開又講呀 我係隻貓死忌個晚成晚都訓唔撚著 有個fd好心陪我傾skype
結果比我老母屌我唔訓教 我話佢死忌我點訓得著
佢居然覆我 咁姐下話?

而家就日日都話好想養貓呀 啲貓仔好得意呀
我心諗比佢養到仲得了 屌

sor 好似長氣左

我老母當年為隻貓屌左我幾個月
成日嚇我話要掉佢落街
後來就好錫隻貓
之後我收養多隻好痴身
我老母當佢仔咁錫
成家人以前冇咩話題
自從養左貓之後成日講貓
wtsapp group又係咁send貓相出黎
感情反而好左好多
樓主可以等多排睇下點先

Orange Tabby 應該好嗲好多嘢講

提一提你
番工時就將主子留響自己房，關好門
或者買個籠
你知啦
你唔響屋企時
主子 “走失”咗就唔好啦
明唔明呀?

養啲更加癡線嘅野
好似蜘蛛呀 蚰蜒呀咁
佢地就會寧願你養貓

你救貓情況危急我理解
但你明知屋企兩個老野唔鐘意貓
你救完隻貓點解唔可以搵注好人家收養左佢？
要夾硬養隻貓？
講真間屋係老豆老母既
你屋企人亦都係老豆老母 因為你既唔捨得
你唔理老豆老母感受要逼佢地去接受隻貓
仲甚至搞到要搬走
其實你有冇尊重過老豆老母 有冇理過佢地感受？
我係佢地就應該好傷心
個女冇啦啦拎左隻自己唔鐘意既動物返黎日對夜對
仲要因為隻動物而可能會冇左個女
咁大個人做事要識分輕重啦

係香港，鍾意動物多過屋企人真係好正常

隻貓又唔會無神神鬧我，又唔會叫我比家用，又唔會叫我唔洗返學冇野做去搵工，點睇都錫佢多過錫父母下話

同埋呢你根本就係自鳩私
唔好講到話唔想屋企人因為隻貓難受
所以你先搬出去
其實就只係因為你堅持要養貓
所以屋企人先會難受
所以你先會搬出去
最後屋企人更難受

做咩我太長氣定你地個個以為隻貓都可以感化得到老豆老母
有啲觀念係根深柢固唔係你話隻貓幾咁得意就改變到
當然我都希望樓主家中兩老會接受隻貓仔啦
但真係唔係個個人都work架大佬
我隻貓死左3年啦 我老母仲係覺得寵物係低人一等架

收養又唔問左屋企人先

sor
原來你個領養係指執返去
咁其實你可以考慮下係fb搵下d平台睇下有冇人收養

連登d人真係好奇怪

過來人 我老母一開始都唔鐘意
呢家我剷慢D屎 都比佢屌返轉頭
錫到傻

隻喵個樣好可愛。
樓主 , 你個問題解決唔到。

妳要養寵物只有自己搬出去，唔駛諗改變到佢地，我老豆老母都係甘樣，除左人之外全部都有畜生。
唔係唔鍾意貓，係全部都唔鍾意。

利申：淨係養過倉鼠，一年幾之後俾佢地扔左（嫌臭）

樓主真係一個仆街，唔問屋企人先，又害貓又害屋企人，返左工都仲可以咁on9

養左四年 最近我媽先肯同佢玩 仲影相上家庭grp
等下啦

樓主幾歲 咁撚大個人就屌下你老豆老母 叫佢地進化下

好可愛 我可以領養嗎

仆街 屋企隻貓成日咬鳩人 打爛盆栽 好撚煩
隻貓5個月大

得我覺得隻貓唔靚
塊面好削，好似老同

甘你老母

走啦乞衣

大過肥d就唔同架啦

對動物冇愛心既都唔係好人
屌柒佢啦!

我知道我堅持養貓係自私，但我選擇養得就決定負起照顧佢一世嘅責任，因為我覺得棄養仲自私，而且我都一萬個唔捨得佢。
所以我先考慮緊如果最後情況冇改善，就搬出去住。（如果我因爲屋企人而唔要隻貓，肯定俾人屌我死全家，所以為左屋企人，我更加唔會咁做 ）

咁樣只會令我地關係惡化，佢地更憎隻貓

終於感化到老母！好感動

支持你
隻貓依家都係你屋企人
其實你執到佢真係緣份, 我相信如果你迫住唔要佢你都唔會過得安樂

收養前我兩老都講明唔準養

偷偷地收養之後

佢地好錫隻貓

貓貓喺天堂會知道你愛佢掛住佢架！
我而家經濟能力還可以，有起病上黎做手術都做到嘅....（當然我唔會再咁傻再話俾老母知我帶佢睇醫生啦 ）

我覺得貓仔其實唔知老豆老母唔鍾意佢，成日聽到腳步聲就跑去門口等佢地返黎，又會跟住我老母
我最驚係佢闖禍俾人打

知道，我返工果陣會困佢喺房架

我認我係自私，但有邊個養寵物係唔自私？
將動物養喺屋企（尤其香港地方咁細）根本就係剝奪左佢地嘅天性，又冇得捕獵
唔好咁虛偽啦！

巴打好幸福呀

唔洗你覺得靚架，我覺得靚咪得囉

佢食好多野架，個身長左好多，但冇乜長肉，都係好瘦，可能幼貓發育時期係咁？

我都係咁，不過我係屋企好強勢，地位較高，老媽子當我寶。
啱啱接翻黎，我媽話俾錢我送走佢俾人養，又話r爛sofa又話臭，而家屌我唔快啲饋佢，係咪想餓死佢

位情況同我屋企差唔多
唔同嘅係我雙親都好鍾意佢好錫佢
但係我爺就唔鍾意 可能因為佢傳統思想太重
覺得貓狗一定有好多菌各樣
有時我隻貓撩我爺玩 佢就打隻貓個頭
我哋叫佢唔好打 佢就話係同隻貓玩
有時我放隻貓係房俾佢自己玩
佢就會打開房門入我哋房拎返隻貓出嚟
話怕隻貓會四周圍屙屎屙尿
但係其實佢已經知道邊到係佢屙屎屙嘅地方

唉

我老母都口講話我家姐兩隻貓污糟 乜乜柒柒 又多毛又盛
但之前佢地旅行要上去家姐到睇住兩隻貓
佢又不知幾過癮
連我老豆都改觀埋

係咪唔識追完po先回
打咁大篇證明自己冇追po都幾好笑

btw樓主加油

屌樓主果d係咪濕鳩貓義工黎

我都好硬
可唔可以搵你

我唔同意樓上個巴打我睇得出 隻貓再大啲，應該會好得意

可能暗地裏 好錫佢呢

認真上面叫樓主搬出去同屌9佢係咪覺得好醒？

做人合理d好無，如果你識到個女朋友，佢要你同佢搬出去住你地係咪真係話搬就搬到啊？講人地既時候就講到咁撚輕鬆，樓主有錢既話諗唔到，得連登仔先諗到咩？

回樓主：嘗試下同父母好好咁傾下，話俾佢地知你點解救隻貓貓，你養佢但都會繼續對雙親好好，對貓貓都會負責任。同時可以為左貓付出少少代價（好似做多d家務，唔會因為隻貓搞到屋企污糟晒同多謝父母既體諒）

同時可以講下咁樣都算訓練你同妹妹嘅責任感

上一代就係差在唔識溝通，你同佢地傾多幾次，佢地會理解既

希望樓主成功

屌你老母

我阿媽原本由唔比隻貓行近佢d野/唔比入房
之後變左可以入房 但唔可以上床
到可以上床但唔可以踩枕頭
而家上床攬住訓 仲要有時訓左上阿媽枕頭 搞到阿媽冇枕頭訓

我由養貓第一日同阿媽講點解貓唔係食冷飯食魚
到而家老豆成日餵佢食乾糧 阿媽話再餵乾糧就乾糧都唔再買 淨係可以餵罐
得閒同佢講下點養貓先會健康 老左會點
如果你隻貓係嗲既話 佢嗲下屋企人 一齊玩下貓棒
佢地會好快接納
我就是成功例子
由阿媽死都淨係話可以養一隻到暫托第二隻唔比返人

多謝巴打，我見到你個回覆感動到想喊
自從貓仔黎左之後，我勤力左好多做家務，日日掃地拖地，仲洗埋廁所，因為貓仔好八怪，鍾意周圍聞周圍lam 同時都希望老母見到我嘅改變，學上面有個巴打話齋，當等價交換

主要係我老豆覺得貓黎左，佢有啲習慣要改，覺得好麻煩，例如晾完衫要關返窗網、出入要關門、食物唔可以放喺檯面等等，同時覺得唔應該為左隻貓妨礙到自己生活

不過點都好，我會繼續嘗試同佢地傾，希望解決到問題，唔好再咁多磨擦，我夾喺中間好辛苦

多謝巴打

我屋企都係咁 兩隻貓養左差不多兩個月
領養前明明雙親都話無所謂 自己搞掂就得
真係養左反黎日日都比說話我聽 又話有陣味要送走又剩
我唔喺屋企都會困佢地入籠 喺屋企就睇實佢地
平時我喺屋企如果佢地喺籠就會喵到拆天 但得我老豆老母喺屋企嗰陣佢地知冇人理佢地就會乖乖地訓覺
樓主如果屋企都係咁真係覺得你唔喺屋企嗰陣狠心啲困一困佢
不過而家有時我唔喺屋企我呀媽都會主動放佢地出黎一陣話困咁耐好慘
雖然都係日日比說話我聽
如果唔係佢可能做錯啲咩你屋企人又會有位入 或者真係會打佢

屌你老母 你真係好自私
你老豆老母有咁既反應 100%正確
你同回教班仆街一樣 去左人地國家要人地全國跟佢地傳統一樣

我老母親我返工掉隻貓出門口 我就帶埋佢搬左出去

湊貓、做家務雖然攰，但都冇乜所謂，我妹有時都會幫手湊，但俾說話我聽先係最難受，每次聽到都覺得好委屈.....已經乜都唔洗你地做啦，做乜仲要咁話我

同你一樣
但兩老依家當作孫咁

你好撚唔自私，好撚偉大呀！拯救人類挽救地球就靠你啦

我都feel到你好辛苦
我就咁睇你老兩更似畜牲

訓到反晒肚

利申埋比你個傻仔知
屋企隻貓係屋企人先斬後奏領養返來
自己唔知情 但我好錫隻貓 呀媽就嬲到仆街因為佢講明唔準養
我完全明白我老母點解嬲 都覺得佢嬲得合理
佢以後比說話帶返來個位聽都十分合理

你就on99逼你老豆老母要體諒你

咁我都幾肯定我老母唔會咁做
因為有次貓仔喺鐵閘隙捐左出去，老母都有幫手搵貓，只係事後屌柒我，話隻貓俾麻煩佢

咁你知唔知聽到呢啲說明嘅人有幾難受
好彩我個妹唔係你咁就手旁觀咋，多謝你話我知我個妹原本好好

盟塞又蠢到極端就真係冇得救啦養係房啦

初初養狗 老母都話好憎 後尾錫佢仲多過我

唔識字既on9 學人養貓

唔夠人講話人on9

我明你巴打
明明佢地滿口歪理 但明知一駁嘴佢地只會越嬲越憎隻貓只好死忍
有一次真係委屈到自己一路洗貓砂盆一路喊
屋企啲貓野嘅銀碼都要報細一半先唔會比佢地屌
不過我隻貓而家都會嗲下我呀媽希望可以快啲收復佢

我屋企人之前都好似你父母咁好反感，覺得我地對貓狗都比對佢地好。

建議你好似有時獎勵貓貓食罐頭咁，如果有錢就可能買下d你父母鍾意或者想食但唔想嘥錢買既嘢氹下佢地，佢地一開心，同佢地相處都易d

由隻貓返來 打針睇醫生絕育剪指甲沖涼 由我包辦 只係唔剷屎（上邊講左養貓既事我完全唔知情）
睇到你個傻仔講咁多野
真係唔怪得咁多人笑垃圾貓奴

樓主 救左隻貓返黎 係你同佢既緣份
始終貓仔係會活躍d 難免會令兩老覺得煩
但樓主放心 畀d時間隻貓大d 同埋兩老同佢相處下
兩老一定會接受到隻貓
平時可以同兩老講兩句 點樣同貓仔玩/點解貓仔會咁樣曳法
相信佢地都會聽你講
又唔使搬左去既 大家都係要溝通同時間
送上我家百厭星一張相

好心返工隻貓就擺係房，收工先放貓出黎
啲貓日頭反正都係訓覺，唔驚佢發癲
講真一日最多咪痾兩三次屎
仲要至少早晚已經鏟左兩轉
用有蓋貓廁臭得去邊
你父母根本無野搵野黎鬧

同佢地講，你可以唔鍾意貓貓，但係唔可以傷害佢

你條垃圾害左地球

同我屋企人一樣 痴撚線 ！
我養左6 年，就罵足6 年。
每樣寵物野都問幾錢呀 咁貴 浪費d錢等等
甚至死左 都繼續罵

老母 死左拎去火化 聽人講 幾千蚊 ，好貴呀
我 咁唔係點呀？ 掉左佢？ 我點整 唔使你理
老母 晒曬d錢呀你！以為自己做好事 傻咖你 佢會多謝你咩，咪搞咁多野
老母 最憎d人餵流浪貓，d貓食完柯到周圍屎屎尿尿 臭到死 ⋯⋯

小心你老豆老母襯你唔喺度掉隻貓出街
呢啲例子聽好多
如果你有能力不如搬出去啦，咁落去唔係辦法

其實點解要迫你爸媽鍾意貓
唔鍾意就係唔鍾意，你唔鍾意聽說話咪搬
比說話你聽人之常情
你試下你爸養隻田雞向屋企你咩反應

佢老豆老母係大陸人， 所以畜生都拎嚟食
唔好用香港人思維諗大陸人

老一輩觀念好難改，如果仲要係支那更難
成日都話係畜牲、人都無佢地食得咁好乜乜柒柒。
不過妳記住一定要打理好家頭細務，
要卑佢地睇到你地好錫隻貓同時都無忽略佢地，而且要令佢地知道有左隻貓貓之後係有好處的。
係好辛苦架喇，頂住喇！為左隻貓貓要加油

唔會改變，信我
佢哋已經當隻貓係畜生唔係寵物，呢樣已經殖咗根幾廿年
唔會因為隻貓乖就變，相反你越錫隻貓佢哋越憎隻貓
有啲人天生痛恨動物，認為人都未對得好點解要對動物好， 呢個世界大把呢啲人， 冇得改變佢哋思想， 我勸你小心啲好

佢哋文化水平未到
咪由佢哋

唯一令自己唔好太介懷

自己鐘意貓覺得佢可憐就執返屋企
完全冇理過屋企人感受
仲要怪返你屋企人唔體諒你

流浪漢夠可憐啦
你唔帶幾個返你屋企訓?
講到自己好有愛心咁

畀

關文化水平乜事
唔鍾意養貓狗就文化水平未夠？
你唔去鍾意田雞？
係咪文化水平未夠先唔鍾意養田雞

成班垃圾貓奴見到貓就盲撐
如果今次樓豬執既係蜘蛛蜥蝪蛇果D
你估有冇咁多人撐丫拿

あgger,一意孤行唔理屋企人去養貓,雖然當初樓主救隻貓係好事,但係就因為自私要全部人受罪,包括樓主自己,明明當初嘗試搵其他人領養既機會就好大,而家你老豆老母唔開心,你唔開心,隻貓又可能長期生命收到威脅,一切都因為樓主自私既決定

btw 如果再咁落去唔會有好結果,一係搬出去,一係就幫隻貓換個好主人

依個都可以算係接納緊嘅signal
真係咁憎就會由佢走
加油
睇完個post好感謝屋企人可以咁快接納到我隻貓

爬文啦on9仔 十幾廿個唔撚爬文

錫自己隻貓=帶流浪狗返屋企訓
Goodest logic

你真係好撚蠢

用流浪漢呢個極端例子
係想表達樓豬唔係有愛心
而係純粹因為"貓"呢點先帶返屋企
再加上事前完全冇取得同居屋企人同意
仲要怪責人地唔體諒
呢幾點充分證明樓豬只係一個自私撚

係咪要講到咁直接先睇得明?
畫公仔真係要畫出腸

如果你試過由隻貓病到食唔到野，要一啖一啖將啲mossi塞入佢口到迫佢食，照顧到而家跳跳紮紮，一餐食半罐罐頭，我諗你都唔會捨得將佢俾其他人領養，因為人係有感觸，動物都一樣

快啲掉你老豆老母出街啦
冇人性架佢地
貓貓咁得意

我從來冇話過自己有愛心，我係自私撚
我只係對自己隻貓有愛心

當初同屋企人住都有諗過養
但最後諗到裝完窗網又影響我阿媽晾衫
我阿哥又唔太鍾意動物
屋企又亂又唔係大
所以最後都係打消咗呢個念頭

依家有返小小能力搬咗出嚟住
就同女朋友領養咗兩隻

養得佢就會當佢屋企人咁睇，唔好放棄
希望樓主加油

佢地肯接納就最好啦

知道自己係自私撚就快撚D自己搬出去啦仆街

好肥美呀 巴打好幸福

I know that feel bro

所以你因為對隻貓有感情,就要你老豆老母受罪?當初你既決定就係做緊呢樣野,你話你係屋企主人就話你有決定權姐,而家你唔係嘛,你甚至唔知你隻貓係你屋企會唔會受到生命危險,驚到每日要撲翻屋企睇佢,擺隻貓係咁既環境,咁樣唔叫責任感叫自私喎

你隻貓B幾大呀？好可愛呀
同佢一齊生活實冧死

貓貓
樓主加油

嗯，咁所以你提議嘅解決辦法係掉返隻貓出街？
冇建設性嘅謾罵我唔想繼續。

agger 你依家要做應該係搵人領養 因為你屋企環境根本唔適合養貓
btw見到話咩因為隻貓做多左家務返多左屋企
呢d野本來就應該做啦…如果你只係為左隻貓先做呢d野 咁我會覺得你老豆老母都幾慘

你真係一個人渣嚟，

逼唔黎 exactly一樣case 平時只有困佢係房
自己係屋企先開門放佢出去
但係多數都關門 強硬表態自己重視隻貓 叫佢地尊重我
有咩事我就寧願搬出去

咁你應該畀人，屌你老母

屌你老母啦垃圾樓豬
仲係到要求有建設性既建議
一係你自己搬出去 一係將隻貓比其他領養
跟本依家得呢兩條路先係正確

講黎講去你都係想你老豆老母屈服接受你隻貓姐
正一自私撚

on9仔
成日見d狗肉po有你呢d logic就好撚好笑

有無自己房？如果有，短期內都係番工時間擺佢入房囉 等家人慢慢習慣先。

我朋友以前都有類似情況，佢啊爸就等佢唔係屋企掉咗隻貓，仲唔話佢聽掉咗去邊。

有無多d 相?
咁靚仔既

屌你老母爬左文先啦

見到上面啲人講野真係得啖笑，說服老豆老母接受隻貓啫，講到逼佢地接受好自私咁，屌你兩老係人唔係機械人黎，用時間去說服佢地有咩問題有咩咁自私？人係會變架，今日唔鐘意唔代表聽日唔鐘意，今年唔鐘意唔代表下年唔鐘意

呢啲老豆好極有限

仲有，兩老明知個女鐘意隻貓，都掉隻貓出街，咁唔係自私？咁唔係無視左隻貓同自己個女既意願？

你盲?上面我咪有寫叫你搵其他領養人,怕遇人不熟既話仲可以搵你相熟朋友領養,見你既回覆似係人地唔認同你做法就係度發悔氣唔理其他可行建議,一味剩係想養貓

講真
如果係又唔係家中話晒事
又冇問清楚話事個個就收養
我真係只能講句你抵死，隻貓至慘，跟錯主人

你依啲九嗡人早死早著啦
返去食田雞啦

係呀係呀
貓仔咁得意緊係唔自私啦
直頭樓豬兩老食古不化添啦
貓BB咁可愛都唔接受
比我實爭住去做主子奴隸啦

屌你D貓奴個腦真係垃圾到
都係果句
如果今日樓主帶返黎既唔係貓
係蜥蝪 蜘蛛 蛇既話
你地會點睇件事?
呢D野都有人養架??

跟本問題個重點在於
"事前冇得到老豆老母同意" & "怪責別人唔體諒"
同埋"唔面對現實 仲想迫人地接受"

你死撚開啦，三個訓同一間房都唔搬出去

為左隻養左一陣既貓搬出去住
你估下你老豆老母會點同d親戚朋友唱衰你？

有咩問題？

搬出去住

屌你老母唔係話逼佢接受，佢地又唔係機器人，上面都有巴打試過領養隻貓返黎兩老起初唔鐘意最後都接受啦，唔明有咩問題
仲有屌你老母我冇養貓，咪意見不合就亂扣人帽子話人地係貓奴

D貓撚真係痴撚線
就算3個一間房，冇能力就冇能力嫁啦，一定搬到？

你男朋友同佢細路一間房，你又見到佢流鼻水，咁我咪以為你同男朋友一齊訓囉

唔鐘意小動物既人連畜牲都不如

啲貓撚真係好恐怖

返工就困籠/鎖係房，放工就拎出廳，抱住佢玩，唔使提起，剩係係佢地面前玩，等佢地睇到貓貓好既一面，另一方面都有巴打提過，要應酬吓父母啦，得閒飲茶灌水傾下打牌咁樣

咁似我老豆 不過係養龜

其實連登仔知唔知咩係感情，當然樓主唔問過兩老就拎返屋企養係有問題，但係佢都講左1）係街執返黎2）由身體虛弱一直照顧到佢身體健康，都講左唔捨得比其他人養，屌成班連登仔屌黎屌去就係唔專重兩老唔搬出去，有冇諗過樓主同貓仔之間既感情？

得啦得你愛你男朋友細路唔鐘意佢隻貓既

養龜都屌

樓主有冇諗過兩老同佢之間嘅感情？

上一輩既人係咁，寵物係一種負累

我明呀，咁所以咪比啲時間兩老適應囉，我又叫過樓主同兩老脫離關係？

係，我養刺蝟果陣帶佢去做身體檢查我媽都話「洗咁哂咁多錢」

屌我養刺蝟果陣我女朋友掂都唔敢掂，過左一排之後咪又係一手拎起隻野，人係會變架，唔係話要樓主兩老鐘意隻貓，但起碼時間一定會令樓主兩老唔討厭佢，兩老都係人，日日見到隻貓，見見下都習慣啦

真係無人有權唔鍾意貓狗
唔鍾意貓狗嘅全部係人渣

點解個選擇唔可以係樓主適應下冇左隻貓？

真係笑死

你講得岩 人係會變
但如果變到越黎越討厭咁點?
如果有一日樓豬老豆老母頂唔順
扔走左隻貓 個責任邊個負?
你負責定樓豬負責?

你真係弱撚智

多謝你幫我講說話呀巴打
Btw, 豬女好肥好得意

所以有感情就可以由得隻貓可能會俾屋企人打既威脅?你都係感情角度出發,你又有冇理性咁睇post,睇翻樓主既生活環境對隻貓係幾咁唔健康?

咁想見貓既咪俾環境好既朋友領養/代養住先囉係咪先,冇岩既朋友都冇辨法,唯有搵人傾
領養

仲有兩老就係尊重樓主所以先俾樓主繼續養住隻貓先,就算佢地唔鐘意隻貓都冇話趕佢走

但樓主又為佢老豆老母做過咩?逼佢地日對夜對隻貓,就連做家務都係以貓作出發點,唔係孝順兩老

係咁既情況下,樓主好應該有所行動咁解決問題,而唔係剩係等兩老接受隻貓啦係咪先? 如果10年兩老都唔接受隻貓,唔通就要佢地對足10年咩,點都要搵另類解決方案架啦

如果如果，你講哂啦，咁如果佢比左第二個人養，原來佢三分鐘熱度，養一陣就掉左佢出街，咁個責任邊個負？
你負責定樓主負責？

你話人會變會鍾意隻寵物都係基於你既經驗，再假設樓主屋企人一樣會係咁
你覺得有分別？

咁既道理都可以唔明

家陣樓主有話隻貓比兩老打？如果兩老打貓既我都建議樓主送走隻貓，但家陣樓主淨係話兩老唔鐘意啫 唔好自己ff個情境再套落去啦

一開頭明明就係你係度假設樓主兩老將來一定接受隻貓先,你如果就得,人地如果就唔得

我冇話會鐘意

你話人係會改變已經係假設。

我屋企人都係咁閪
唔比我養
所以佢地鍾意細路我都一定唔會生
反正無女

我嫲嫲以前都好反對養貓，但5月個時領養左主子返黎。一開始嫲嫲都好驚主子，但慢慢嫲嫲變到肯摸主子同幫佢鏟屎。

到依家嫲嫲每次入門第一時間都係搵主子先，搵到主子先理我地

之前隻貓喺我地食飯果陣跳上檯，俾我老豆打。所以我喺屋企嘅時候都佢看實佢，驚佢做錯野。<樓主第一頁打既野

我屌你連第一頁都未睇清楚係度鳩up

屌你人會改變都係假設 咁呢個post有咩唔係假設？唔好係到同我咬文嚼字啦好唔好

耐左可以更加鍾意隻貓，可以係更加唔鍾意，可以係冇變過都係唔鍾意。

改變可以係越黎越憎
好難明？

跳上飯枱比佢打，咁平時有冇無啦啦打？跳上飯枱呢個動作咁過份，好難用呢個做討論喎

所以？

咁都未明

你上面話人係會變，兩老遲啲會唔討厭佢，呢啲係你既假設黎。

時間問題姐

咁所以？

補充：小動物既定義只限貓狗

之前我屋企情況同你一樣,我媽仲有潔癖勁辛苦
最後我上YouTube 睇,跟人教隻貓去人廁所
學識左之後唔再用貓砂,兩老就開始鐘意隻貓
屋企又唔再臭,隻貓又叻,而家隻貓先係佢地親生仔

唔好係度講呢啲野，一陣啲人會屌你當初唔專重兩老

都唔知你想帶啲咩道理出黎

你上一頁話人係假設
自己都係假設
明未？

咬你老母咩
自己邏輯錯撚晒仲屈人咬文嚼字
痴撚線

咁所以咪建議樓主試下比時間兩老，睇下我呢個假設會唔會變事實囉，明未？

請指出邊到錯哂

貓b最可愛係而家
如果而家你老豆老母都咁，真係唔洗諗佢地會越嚟越鍾意
因為隻貓只會越嚟越唔可愛同埋麻煩
你老豆老母言語間又好似有啲妒忌
咁不如你呢方面下手陪多啲佢地去飲茶
或者加啲家用之類

以前d人盲婚啞嫁都係用人會改變、對耐左會有感情呢d理由

大佬比意見不嬲係根據自身經驗+假設架啦，你建議樓主比第二個養，咪又係假設第二個主人既環境比樓主好 唔明假設有咩問題？

都唔明點解咁都可以罵戰
樓主咁有愛心，肯定係靚絲打，我撐樓主

其實執到貓都可以俾其他人啫
Btw 隻貓仔要健健康康咁長大呀

上面條仆街講到咁撚孝順，如果你千辛萬苦先識到個女朋友，你父母唔鍾意，叫你分手，你係咪諗都唔諗就分手？

你呢個比喻真係好

係，如果唔係就係唔專重兩老

係你屌鳩人地假設有問題，
所以我話你都係假設。

岩呀,我地應該放長雙眼睇下將來隻貓係俾人掉出街,睇下個我地個假設會唔會變事實先

你用假設黎幫自己立論
但下句又屌返人地如果如果咁你講晒
你係咪智障到咁都唔明你問題係邊

樓主執完之後係照顧貓仔既過程已經有感情唔捨得比第二個養，樓主都唔想架，養過寵物就知果種感覺

咪由得佢地覺得一定會越黎越鍾意囉

如果隻貓狗克我憎
我係一定會越黎越憎嘅人黎
每人個性唔同~
點解咁辛苦養你供樓都要被迫接受一隻自己討厭嘅動物
屎尿又臭，毛又周圍飛
我實要你每日同我抹一次
黑色衫癡到一定要你幫我整走曬你先好出門口
如果唔係
一係自己搬出去，我層樓現金股票送比第二個都好過比你個反骨仔/女
為隻貓狗同老豆老母嘈
唔知以為佢生你出黎供書教學

講得岩 無問題架
但你問題係你咁做又得
人地咁做你就屌呀嘛

你自己住的話
養乜都冇人理你
同屋企人住
養寵物係要得到屋企人共識

識女朋友同養寵物根本唔可以類比。

對眼水汪汪

同你一樣

幾個月後呀媽呀爸同佢玩得好開心

你知唔知佢串緊你？

識女朋友好少要老豆老母承受埋個惡果，最多自己戴帽
如果講到結婚，咪又係會透過搬出去住黎避免婆媳糾紛

大把人對耐咗都係唔鍾意所以出去搵第二個，或者家暴

你知唔知我串緊佢？

你都on9, 你拍拖就一定帶條女返屋企住？
你條女一定要人幫佢執屎？

真係唔知

你小心佢地襯你唔係屋企掉左隻貓

已經發生過好多單

你都識講共識，共識呢d嘢係可以傾出黎，唔係無彎轉，無得改。而家講到要樓主一係揀屋企一係揀貓咁跟本就on9

同埋我覺得識女朋友影響大過養寵物好多囉

屌你老母好地地建議樓主比時間兩老同貓相處，係你地屌鳩我假設唔岩，我屌鳩你兩老會愈黎愈憎隻貓既假設點陣，你屌返我果個都係假設

係，尤其呢啲冇咩愛心嘅上一輩
對佢地嚟講掉貓同拍死隻甲由冇分別

你有冇追post架？
依家樓主一野已經拎左隻貓返黎養。
佢都認左自私。

唔係影響大唔大，係父母冇權去管自己仔女識咩朋友同女朋友，呢個係人身自由問題，當然有啲裙腳仔會被父母控制。

同啲老一輩講咩權同自由...

btw真係off晒topic

等陣先，我冇話你假設唔岩，但係你呢個只係其中一個可能性
同埋當你個假設岩同成立，都唔代表我認同你呢種價值觀

幾多歲呀, 無共識點解要養

一係就再霸道d, 以自己態度硬接佢地既不滿
佢地對你隻貓差, 你就咁樣對番佢地
累鬥累

同我媽一鳩樣

老婆養貓初期，外父係幾驚隻貓

兩年後，外父晚晚攬住隻貓黎玩

好啦，到我話「比啲時間睇下邊個假設會變成事實」，又有人話「睇下幾時隻貓會比人掉落街」，屌你老母，咁到最尾咪又係跟返你個假設，咁係咪啫係一定跟你個假設先岩？

老老實實唔好俾啲假希望樓主啦
完全幫唔到佢解決件事
仲分分鐘搞到佢老豆老母最後頂唔順丟隻貓出街

唔可以咁做，咁做一定會有反效果

雖然好同情樓主
不過如果間屋係兩老名 你又真係無辦法
佢地真係可以大條道理唔俾你養
如果你怕佢地恰你隻貓
可以裝個cam時不時睇下佢

好彩屋企人好鐘意我隻貓

不如你睇返自己講乜
你開頭係話人會變，時間耐左一定唔會討厭佢。

之後有人話人會變都未必係咁，其中一個可能性係越黎越唔鍾意。

你就屌鳩人地假設，講哂啦，乜乜柒柒。

老老實實比第二果養你估一定好？見過大把寵物轉左三四手一樣比人掉出黎

咁我都話其中一個可能係第二個主人都係衰主人，咁樣得未？
對唔住，我冇心屌鳩你個假設

所以我咪話叫樓主加家用同埋陪多啲2老飲茶嗰啲
中國人有時係咁膚淺，好多老豆老母收多啲錢條氣就順啲

樓主開呢個post 根本淨係想搵人support 佢

'啲貓屎搞到成屋都臭'

如果間屋係屬於兩老
佢地係有資格咁講

我屋企人都憎貓狗
我會簡搬出去先養

事實係兩個假設都有機會發生，後者傷害性更大，更加應該考慮多d

養之前冇問過養唔養得
有一愛心就唔係大晒嘅
你有本事搬出去住咪乜都得囉

已知事實 - 樓豬老豆老母討厭隻貓 & 跳上枱會打貓

你FF(1) - 樓豬老豆老母第時會接受
你FF(2) - 其他人領養會係衰人

眾人階醉你獨醒

咪係，所以咪話比啲時間兩老適應下，有啲on9仔又出黎噪噪噪

咁所以你既建議係？

樓豬第一句
"幾個月前收養左隻貓B，貓B其實好乖，我都好錫佢。"
幾個月前幾個月前幾個月前

請問仲要比幾多時間佢地適應?

搬，如果冇錢，唔應該養

養寵物係唔係應該同同居人商量左先
始終唔係自己一個住

除非家庭洗費你出哂，樓又你供

樓主暫時都應該繼續同返兩老住

就算係咁都唔應該啦
你老豆無啦啦搵個阿差番黎一齊住你得唔得先

我冇話俾時間有用
我就係講緊佢隻貓最可愛嘅時間已經過咗
要做其他嘢
幾個月仲未適應夠咩

討論下有唔同意見就話人on9仔，又屌人老母

最可愛時間已經過左 要掉走隻貓真係咩理由都得

上面仲有人話樓豬老豆老母係畜牲
真係
第時我個女咁真係寧願冇生過

不如到你比意見我同你討論你個意見呀

咁樓豬係畜生生出黎既咪一樣係畜生

屌你老母係唔鍾意就唔鍾意啦
如果我個仔無啦啦係街執啲昆蟲黎養 仲比佢亂咁走 睇我打唔打撚死佢

咪講左搵注好人家領養
不過你又話唔捨得乜乜柒柒咋嘛

如果家庭洗費我一蚊都冇出過
係，我冇資格出聲

不過我有，因為水電煤，日用品，食都我出

比個創新d建議
樓主可以比兩老去決定佢既婚姻大事，樓主不得反抗
去交換樓主可以養貓，兩老不得反抗

兩樣野都係對耐左會有感情，公平交易

咁間屋係邊個

屋企兩老咁反對你都要養 又唔商量多D先決定
我覺得你自私多D 先唔講你同屋企人關係
咁既情況對隻貓本身都唔好啦

你有冇養過貓架？
6~7個月前就好玩，細隻又活潑，訓覺嗰陣就點舞都得
大大下開始識黑面，朝早就喵人起身，差唔多一歲未奄就識叫春，女嘅日喵夜喵男嘅周圍痾尿
奄咗都好啲，但1歲最活躍，會周圍跳，除非餵到佢變大肥貓，但樓主張相入面嗰隻明顯唔係
仲未計貓有啲格衰起上嚟會周圍抓嘢偷嘢玩
開飯又要驚佢偷食

老老實實一係就拎啲實際建議出嚟
而家唔係中學通識堂，喺度屌人假設講埋晒單打廢話，阻住討論

開頭養狗我呀媽都係咁 點知依加不知幾錫隻衰狗

樓主自認自私

其實揾注好人家領養呢個想法真係美好到.....樓主隻貓咁可愛，放上網領茶一定勁多mk仔mk妹三分鐘熱度想領養，上下fb就見到平時都勁撚多小學雞mk仔女話想領養，領養完佢係好主人就話啫，唔好既一係就當佢貨物賣出去，再衰啲就靜靜雞掉出街，你估啲小學雞mk仔女會上連登開post比你地屌？到時咪又係見到乜柒「發動技能」post

你死撚開啦，淨係識係到單單打打，乜柒用都冇

你真係惡撚到仆街
成個post d人比你屌勻哂

冇屌勻，淨係屌你幾個啫

我建築樓豬搬出去

根本樓主就係用隻貓做擋箭牌掩飾自己既私心
我屋企隻狗本身都係流浪狗黎 我都係問哂屋企人帶埋佢地睇過ok先帶返返黎 係就係麻煩d但至少唔洗搞到好似樓主呢加咁on9

啱啱接隻貓返黎個陣開頭我老母都係咁對我隻貓 呢家佢都歲半 我老母都已經當佢半個仔咁 有時日子耐左觀點都會唔同 呢家仲要成日偷偷地畀零食同加糧比佢食

近照一張 所以睇下幾肥

我比緊建議架喎，你聽唔入耳話人單打，仲有我同樓豬講唔係同你講
你冇權叫我死撚開
其實樓主一樣冇權

你收皮啦，你問心真心比緊建議？咪又係係到單單打打

講到底，係香港窮係一種罪

"地方咁細，學咩人養貓？"
"間屋唔係你既，屋主(父母)唔俾你就無資格養，搬出去住想養咩都得啦”
”樓都無錢買或者連出去租都無錢，連自己都未搞掂，唔好害左隻貓啦”

呢樣真，個個屌樓主既個個都係講錢

唔通父母唔畀都夾硬養咩

樓主 比啲時間你爸媽
我相信佢地會有愛上佢既一刻
因為我身邊都係有fd個老豆憎到不得了 咩難聽說話都講過哂
後黎 以家日日都攬住隻貓傾偈
當佢仔咁錫

加油呀巴打

依家咁既環境
對貓唔好 樓豬又唔開心 兩老更唔高興
3邊都輸哂

最好就樓主自己搬出去
咁就3邊都兼顧到
跟本係最好選擇

冇錢搬咪比其他人領養囉
就算你話可能領養既係衰人
到時都係 貓同樓豬唔好 起碼解決左兩老

兩害取其輕
有咩咁難明?

真係睇唔明點解仲會有人撐繼續養
樓豬都講左養左幾個月
佢兩老都依然唔鐘意
點解係都要FF 已經過左幾個月都接受唔到既野
再過多排就會接受到?

真心
我成個post比左兩個建議，一個係樓主搬出去，一個比較創新但係公平

不如講番你，你除左叫樓主比d時間兩老呢個廢到唔廢既建議，同埋周圍撩交嗌，又有咩貢獻？

現實係咁

如果最後隻貓比樓主兩老掉左，呢度有人要負部份責任

你自私，無諗過兩老嘅感受，伊家post上黎想人幫你聲討你老豆老母?

唔係個個都鐘意貓架，打個比喻，你會唔會鐘意甲由?

其實有幾多呢啲入嚟話養耐咗就鍾意嘅人，係有睇清楚樓主已經養咗隻貓幾個月？

咁樓主冇錢點搬出去？

等你老豆老母老左之後掟佢地出街，唔比錢佢地，再同佢地講返同一番說話

屌成個post都係屌樓主無諗兩老感受，平時都唔見連登仔咁孝順

1.冇錢唔應該養寵物
2.真心愛隻寵物，死都死掂佢

做唔到就慳d

搵人接收囉，但樓主又自撚私，又會話唔捨得乜乜柒柒，最尾咪可能俾老母掉左隻貓囉

你真係人如其名咁on9

揾人接受都好撚多問題架

你呢個comment十分有建設性

厚德村+道德塔利班

多問題得過繼續養？

繼續養有咩問題？

樓豬自私到仆街都咁多人撐

鬧人唔使本

喂大佬呀
間屋唔止你自己一個 仲有其他屋企人嫁
你一個屈尾十想霸王硬上功
Btw 都算 加下屋企人又唔係一養 即dum佢走
擺明睇落都有重視樓主意見先咁
唔重視一早dum左喇

問題係樓主有無做過先

根本死胡同，無錢搬，老豆老母又唔鐘意，又話驚佢俾人打

搵人接收又有好多問題，咁放生佢去街囉

幫你答埋：樓豬兩老唔鐘意，唔專重兩老，最後會掉隻貓落街

寵物台
唔係親子台

連登仔屌開既係愚孝

兩老冇問題既情況下
不孝都有人撐
我就真係第一次見

其實無架，隻貓唔是我嘅，樓主話嘅，隻貓俾老豆老母打下姐，大不了咪俾人掉出街

支持繼續養

樓主有幾不孝？兩老又唔係對貓敏感，純粹對寵物冇好感啫

我果隻刺蝟 頭幾個月我阿媽都係唔掂佢 過左幾年 宜家相處唔錯

繼續養冇問題既話點會有呢個post出現
由得佢活係自己世界啦，樓主隻貓最後有咩事樓主搵佢啦

第一次見人理直氣壯做廢青
強迫屋企人接受唔鐘意既野

你指邊隻

比左第二個人領養到時有咩問題樓豬揾佢啦 淨係識講埋啲廢話

原來可以逼人接受
講到係人就一定要養動物
自己都有養狗
但真係有時都唔想幫動物撚
自撚私到仆街

岩呀 你老豆母帶個南亞仔返黎同你孖鋪一定冇問題啦 你又唔係對人類敏感

呢個唔係孝唔孝既問題，係有冇顧人感受既問題
對象就算由父母換成roommate一樣係有問題

我幾時有呢個意思

個南亞仔好慘
支持樓主快啲去執件

你咁撚似D濕鳩貓義工嘅

咪講左囉
依家係3方面都輸
比人養可能有問題
但只係貓同樓豬既事
兩老已經解左左
兩害取其輕有咁難明？

你一直都係呢個意思

屎又樓主鏟，糧又樓主買同餵，照顧又係樓主照顧，兩老又冇對貓敏感，兩老唔鐘意既可以掂都唔掂隻貓，咁都好難為兩老？

咁講就反駁到養貓要先得到屋企人有共識？

屋企人唔鍾意都照樣，樓主，隻貓，樓主屋企人都唔會開心。樓主都係因為唔開心先開呢個post。

樓主甚至自己都話自己自私。

第2個人領養有問題，繼續留係樓主家俾兩老蝦，無問題

講到係人就一定要養動物
我有咁既意思？

你緊係未試過一樣唔鍾意既野係屋企個種感受

屌唔夠人講又扣人帽子話我係貓義工

咁咩意思?
純粹對寵物冇好感
點解要養?

又唔係兩老養

伊家係一齊住啊，隻貓有腳架，會四圍走。
最緊要嘅係，唔鐘意貓嘅，點解要同佢住埋同一間屋? 可唔可以唔好咁自私

咁間屋係咪一齊住？ 就係咁簡單既道理

建議大家唔好再理果條友

⼃。。。
？^_^。。
。⼃？。 一[url]歷非幵。。[/url]。一。。。
。。
。
。。
。。。。*。
。。。。。。。。。。
。。。一。。。一。。。。乙^_^乜也^_^䢺间㦠完^_^灬灬演灬𤆬。。。。
。。。。
。。。
。。。。。？。。。。。。。。。。。
。
。。
。。。
。
。。
。。
。
。。。。。
。。。。。。

。。。。。
。
。。
。
。
。。。
。。
。。
。我。。。。。。。。
。。。。。。。。。在是[url]我# 行女#凢？。、？⼃？丯 #入。 行？人？力#個？個個一[/url]
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
。
。。。我。。。。我。。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。一。。。
。。。。。。。。。。。。。。。？。。。
。
。。。。。。。。。。。。
。。在大
。。？。。。。。。。[url]我。。。。所我。。。。所。我。我。所？。我[/。在url]我。。
。。。。。。。。。。。。。。。。
。。。
。
。。。。
。。
。。
。。。。。。
。。。。。
。？
。
。。
。。
。。。
。
。。。。
。。。。。。。。。
。。。
。
。。。

條友仲緊撚張過樓豬

屌，同一屋簷下。接受唔到就關兩老事

領養唔可行 搬出去唔可行

我覺得樓豬應該重開post
改做如何哄掂兩老比佢養

比成班貓撚一齊圍爐打飛機算啦

食飯果陣跳上檯呀
咁影唔影響?
隻貓唔會行嚟行去?
我係你屋企小強得唔得?

最撚好俾佢老豆老母掉左隻貓出街，所有野咪解決哂

唔得
呢到係寵物台
你咁講會比人屌架

得啦，兩老唔鐘意就扔走隻貓，唔會嘗試去爭取說服既

新貓唔識規矩，樓主教返唔得？一定要扔走隻貓？

依度係連登寵物台
連登連買貓狗都支持

你真係極品黎

佢地都好緊張要扔走隻貓呀

咪嘗試左幾個月囉
仲要試幾耐
我問左你一次 你上次都冇答我
唔好選擇性回覆ok?

2個月都說服唔到，咁你想說幾耐?

搵人接收，你又話唔得勒

咁係你屋企小強得唔得??你未答

不如你接收左隻貓咪得
你比樓豬仲愛隻野

你都係，當初你唔鐘意文人都搞左場文革扔走哂佢地，我可以理解

今次拎埋把刀去說服，應該得

你做乜鳩野

Exact7ly 仲要話人無邏輯

點解唔得 唔搞到我既你養咩都得啦，關我柒事

講返隻貓先啦on9
文革你死返去CC台先講啦

岩呀屌
成個post最建設性
我舉手讚成啊屌

如果條友唔肯都唔緊要
人會變
說明到佢肯接收為止

咁你又講咩甲由

佢痴Q左線

我媽媽一開始都係咁，但依家變成錫佢錫到傻。

會唔會嚇親佢屋企隻刺蝟

其實上面都有巴打有真實例子

我想問下，點解唔可以專重老豆老母?

人係自私，人永遠大過貓狗架，如果因為養貓狗而有吵鬧，而你又無錢，又唔想搵人接手。咁sorry la, 貓狗必然成為犧牲品。

咁咪說服埋隻刺蝟
人會變 刺蝟都會

咁遲啲兩老要你養，佢地係咪都冇得講野？

拿發爛炸啦

真係膠都廢事派
香港就係有依啲自私動物撚
先會令更多人對動物反感

痴線，叫樓主嘗試下都叫自私動物撚

養貓關隻刺蝟咩事，教佢規舉咪得

試左成個月喇 唔係冇試過

比多d家用塞佢個口

如果一個月就改變到，樓主兩老就鐘意貓啦好冇

樓主多得佢唔少

算啦
佢剩係識答試
問左幾次仲要試幾耐條友都唔覆
佢冇第句架啦

叫人講返隻貓，自己又單單打打

試咗兩個月啦on9仔
你一開始共識都冇唔係自私??
兩個月唔係更自私?
你依家叫人試多陣重唔係自私到仆街??
你個仆街仔

咁你想試幾耐？ 唔得試到得？
一定會接受到？

咁要幾耐先夠？一年？兩年？如果到期都無用不如你要左佢
我相信你會比樓豬更愛隻貓

其實條友都岩既
試落去實解決到問題
睇下兩老死先定貓死先咪解決左個問題

點撚知要幾耐，見步行步，最後如果兩老有啲好過份既行動先揾人領養囉，兩老家陣都係心理上唔鐘意啫

係要逼人打鳩隻貓
咁你就不如咪撚養啦

( Show Blocked User - 這碌孤鳩不太寒 )

呢d咪真正愛貓囉
我地呢班冷血撚應該收皮

屌點解個個都話隻貓最後一定會死 上面都有成功例子，個個淨係識將自己既一套套入樓主到，叫樓主扔走隻貓

係啦係啦隻貓一定死既，冇成功例子既，領養果個人一定對隻貓好既

絲打我好明白你感受 我屋企有隻狗 我呀公又落左黎香港住 對啲動物有偏見好on9 成日覺得動物同人類唔可以同住 跟住成日搞隻狗好on9
之前我抱隻狗上床 後尾我出左房佢入去間房推撚左佢落床 張床仲有啲高度個隻 我知道即刻同佢嘈左獲勁 真係好撚on9

咁你何嘗唔係將成功例子套入樓主到
又loop

係囉，搏一搏啦，橫掂隻貓唔係我既

唔好期望有呢個結果 佢地對小動物既價值觀
（覺得係畜生定家人）唔係咁易改變到

岩 救佢同收養佢係兩回事
依家有更適合既人養又要死攬住隻貓
自私就認啦 又要扮偉大扮無奈

大撚把人冇諗過就領養啦 起碼家陣樓主對隻貓好

最後想講係你覺得無錯嘅事企硬就得！希望隻貓有好生活

唔好再無限loop啦

我地應該相信果位巴打
佢咁肉緊
比佢領養就最好

我地應該根據佢既不停嘗試同人會變班logic
說服到佢肯出手接收隻貓

好似係你肉緊啲叫樓主揾人領養，唔係應該你領養咩？

個位巴打可以定期影相拍片比樓主睇，確保貓貓健康成長
可以比埋樓主定期探訪，等樓主有經濟能力搬出去就比番隻貓樓主

我呢個建議有用啦掛？

我都係咁既情況
屋企人完全無諗過隻貓會走出街既情況下開大門
所以平時我都係鎖貓貓係房

其他人領養未必係好事，除左你，除非你連自己都信唔過

你地都知自己唔係樓主？
兩個係咁用自己角度代入樓主世界覺得自己一定啱，好似知道埋人地父母點諗，仲要吵左咁耐
你地無可能說服對方架啦
星期六出去行下街啦

等樓主自己解決，有咩好嘈

如果我屋企有人執隻貓番黎養
一係我搬走 一係佢地搬走
唔鐘意就係唔鐘意 無得迫人鐘意

正如如果你老豆老母 日日開大喇叭喺到播粵曲 你都會想掉撚左個喇叭去啦

究竟叫人留隻貓比兩老培養感情係咩邏輯
要試幾耐 一星期一個月定一年？
未接受之前叫培養感情
接受咗就大條道理留係到
未即係叫其他屋企人硬食 隻貓點都留係到
on9

嗰陣老母係台灣返黎
買比隻貓件衫仲貴過買比我件衫

當初就話瀨屎瀨尿都唔關佢事
依家屋企隻貓啲零食仲多過我

啱
正確答案：唔係屋企個段時間鎖門困房 然後儲錢搬出去任

搵人收養

想當年我話想養貓嘅時候老豆鬧到我喊

依家老豆成日自己買零食俾佢食

結論：時間係唔錯嘅解決方法

其實你哋先係寵物，佢先係主人

我一直個意見都係：留隻貓係屋企，樓主唔係屋企果陣就採取措施預防兩老打貓，係家就放出黎玩，等兩老適應下，兩老唔係身體健康有問題，純粹係唔鐘鐘有貓係屋企，而呢種唔鐘意純粹係因為唔習慣同覺得動物污糟呢啲偏見，只要比時間，兩老習慣左，就唔會打貓

其實既然無一早溝通好
但又唔忍心見死不救
咁你當初執完救完就好放手出領養post搵真主人啦

我真係驚你返工時
你屋企人會虐打貓貓
甚至偷偷掉佢出街

上面咁多成功例子，個個都冇屌佢地，淨係針住我，淨係識叫樓主揾人領養，我打左一大篇文講領養有咩壞處，冇人理我，淨係識扣我帽子

唔好再講d成功例子得唔得
咩屋企人由唔鐘意到鐘意錫寵物多過仔 呢d只係冰山一角 唔通失敗左比人掉左落街又話你知咩
隻貓養左幾個月屋企人都唔鐘意 基本上都唔會對隻貓改觀 幾十年的觀念已經根深蒂固
養之前又唔諗下屋企人既感受 有d野唔係你想感化就感化到 佢地睇到既只係養左隻貓之後帶來的麻煩、生活上的不便 點可以迫人地接受自己果套
對於貓撚黎講唔鐘意貓就好似十惡不赦咁 唔好再將貓睇得咁高好冇
讀小學既時候 有同學執左隻貓返屋企 半年之後 佢阿爸掉左隻貓去街市
真心 最好就送比人養 對隻貓 屋企人 同樓豬都好
為左隻貓搬出去屋企人只會更討厭隻貓
揀個相熟、信得個既新主人 得閒去探下佢仲好

係，全世界都針對你，唔關你周圍開火屌人先事

同我大學pro叫人去追夢一樣
話自己就成功左
但一將功成萬骨枯囉ok
上面咁多成功例子
但現實係咪真係成功嘅多

邊個開我火先呀

我好好咁比自己意見，你老母係咁話呢樣話果樣，我又唔係要樓主接納我意見，你地開我火先，仲好講

same case
本身老人家迷信討厭黑貓
話掉左佢咁

但呀黑妹嗲功非凡，搞到老人家撚孫咁撚
仲話隻貓理佢唔理我

你呢啲成功例子係少數，你好撚自私

根本好多老人家唔係憎動物園，只係覺得養動物好煩
如果樓主兩老係健康問題而反對養既我都會建講樓主送比其他人啦

唯有掉左啲屋企人

跳上食飯枱 真係要打
我都好錫我兩種貓。 買好多好食既野。 又擺好多時間帶佢地散步 玩

但咬電線 ，亂咬人，跳上食飯枱 一定要打
咁佢先唔敢係你面前咁做。 雖然我d貓 當冇人係屋企果陣都仲有上枱 但係明顯地佢係好小心翼翼。 驚整跌野比人打。 你肯教 佢真係會好乖

根本成班未養過寵物既人一味應為老人家唔鐘意就唔鐘意唔會變，最後會打死佢

點解要屋企人同貓二揀其一？唔可以試下共處？

Btw 我呢兩種都係街邊執

自己搬出去吧啦

有冇人覺得貓狗用個屎眼周圍坐好污糟
想養但完全克服唔到呢關

屌呢個問題我冇諗過

身體力行去照顧牠

屌
佢地重會奶完屎眼奶你
有啲人重會嘴自己貓狗個嘴
佢地清潔jj都係用嘴

屋企只能留一個畜牲

點解咁都可以嗌交

樓主慢慢黎啦 試下對父母好啲先囉 真係好差先搬

老老實實真係唔知你啲樂觀邊度嚟
大把人老豆老母會掉動物出街
大把人係天生憎動物
仲喺度話人針對你
自己講嘢又挑機話人冇養過貓
唔夠講就當睇唔到
樓主用咗幾個月都改變唔到已經證明咗佢老豆老母根本唔鍾意動物
仲喺度講時間會改變

黃貓

幾時有唔夠講睇唔到 駁你又話開火唔駁你又話潛水
咁都大把釱母口是心非大把人唔係唔鐘意只係有偏見，你講哂啦

建議樓主比多啲時間又有錯 佢公母同隻貓相處左幾個月，要虐打既一早打左，佢地家陣都係心入邊唔鐘意啫，要習慣一樣野幾個月就得？上面有巴打用左幾年時間去感化佢父母，最後咪又係成功，你又當睇唔到？定係又係冰山一角既例子呀？

嗰陣明明係我阿媽拎隻貓翻嚟但原來佢唔鐘意動物，變左我養，未夠一歲嗰陣因爲新年打爛左佢個大花樽掉左佢出街 好彩一個月後比我揾翻
但由此到終佢都唔肯接受隻貓，到隻貓走左嗰陣佢直頭話開香檳慶祝，同唔比我再養，而家大左搬出嚟先敢養翻貓，但久唔久都比佢話我養嚟做乜

有啲人唔鐘意就唔鐘意，唔會話養落就會變得鍾意 至少我個case係咁，同好彩掉左都揾翻

你呢條友真係好撚自私
完全唔理人地點諗
用時間迫人地去習慣

我都係因為呢個問題卻步
定係會係佢地大小2便完,會幫佢地抹PATPAT

樓主引晒成班自私垃圾撚出黎
你而家寄人籬下到你話事咩

疴唔乾淨就會
正常個菊花會縮番入去

但點都唔會比佢上床

成班人平時大力支窮人唔好生仔
又大力屌廢老

宜家有隻好可愛既貓仔出現
個個雙重標準
責任心
食唔食得？

食既住既都係人地

你冇咩資格講責任

屌你老味

屌你不如搵個好人家收留佢
養寵物唔係話一時衝動覺得佢好慘就養

叫佢接手佢就識推
識玩

放心

有D野要進化期
開始時> 貓B vs 老豆老母, 貓B=阻頭阻勢, 畜牲一隻, 你=自己個仔

過多一年幾月, 貓B長大進化左做好cute既萌物, 識便主子時

貓B vs 老豆老母, 貓B=自己個仔, 你=阻頭阻勢, 畜牲一隻

嘻嘻

我隻貓都係執返黎
一開頭我爸成日叫話送俾人，唔留佢係到
話多細菌，肉眼睇唔到啲細菌，屋企唔適合養乜乜乜
到以家 一出門口就同隻貓講拜拜
返到黎又係到喵喵喵喵咁叫我隻貓
隻衰貓又好鬼識做，見係我老豆即反肚係咁嗲人
佢地兩個以家分唔開
我先係俾人執返黎個個

貓對人冇咁熱情,係難搞d

屌 見到垃圾貓奴真係覺得佢地好撚on9

自己都有貓 但佢地養貓養到冇撚曬腦
樓主同個條講人會變既傻仔係典型垃圾貓奴

其實貓唔會自己沖涼 佢哋純粹係基因裡面有呢個動作
所以樓主要同佢訓就最好幫佢定期沖涼